23. Kiriku juurest kõrtsmik Jüri Paumann andis üles, et Sandarm Kustaw Mikker andis haakrihti kohtusse üles, et Juri Sonder olnud pühapääw 18mal Nowembril Kalwi kõrtsis joobnud maas; aga Jüri Sonder ei käinudgi sel õhtal seal. Kustaw Steinberg, Jaakob Mäitse ja Jaan Kriks tunnistawad seda. 
Kustaw Steinberg, Kundast, ütleb et Jüri Sonder oli 18mal Nowembril Wasta kõrtsis ja oli joobnud. Jüril oli poole toobiline piiritus pudel põues, kust juba wõetud oli - kork oli sisse läind, selle wõtis ta tema noaga ära ja andis ka temale rüüpada. Kalwi kõrtist ta Sonderit ei näind.
Jaakob Mäitse ja Jaan Kriks tunnistawad, et Jüri Sonder rääkis neile 20mal Nowembril Wasta kõrtsis: "Pühapääw olin ssin (Wasta kõrtsis) wõtsin wiina ja kukasin weel maha, oma näu löhki."
See protokoll sai haakrihti kohtusse wiidud. 
